陳奕迅 四大TVB劇集主題曲

30一句「天氣不似預期」，因當年劇集《衝上雲霄》的爆紅而唱到街知巷聞，其實陳奕迅（Eason）除了為《衝上雲霄》獻唱主題曲〈歲月如歌〉外，都唱過不少TVB劇集的主題曲！其中更有鮮為人知的劇集都是由Eason演唱！相信大家都很掛念那個Eason仍會為無綫獻唱主題曲的時代，可惜近年Eason忙於開巡迴演唱會，未有時間推出廣東歌之餘，無綫的劇集主題曲亦慢慢被「壟斷」，香港的樂迷惟有繼續無限重溫昔日經典。

《洗冤錄》主題曲： 〈一個人〉

《洗冤錄》於1999年播出，劇集宋代為背景，並根據宋代法醫學名師宋慈的所著的《洗冤集錄》為基礎，此劇屬古裝懸疑。《洗冤錄》由歐陽震華、宣萱、陳妙瑛及林文龍領銜主演，故事講述宋慈（歐陽震華飾）及知縣宋翊（林文龍飾）二人合作破奇案，讓死者沉冤得雪。《洗冤錄》有歐陽震華當收視保證，收視高達40點，由於《洗冤錄》叫好又叫座，劇組決定添食，2003年播出的續集繼續大熱。主角之一的陳妙瑛多年前棄視從商，現時已成為商界女強人；而林文龍及宣萱在較前早播出的《不會撒嬌的女人》合演情侶。

〈一個人〉一曲由資深填詞人黃霑填詞，用詞雖淺白，字裡行間卻包含了主角的遭遇及其工作的相關知識。黃霑運用百幾字的歌詞概括主角的一世，更巧妙地將《洗冤集錄》中的驗屍方法結合其中，而又無阻歌詞的結構和流暢。

《吾係差人》主題曲：〈好心情〉

《吾係差人》於1999年播出，劇集以香港輔警為題材，屬時裝警匪。《吾係差人》由王喜、呂頌賢、陳慧珊及吳綺莉主演，故事講述主角四人為輔警，通過各種事試煉他們的感情。劇中四位主角均已離開無綫，其中呂頌賢近年轉戰內地市場，而陳慧珊則於ViuTV參與自編自導自演的綜藝節目。

〈好心情〉一曲並沒有收錄於Eason的任何專輯內，被網民稱為滄海遺珠及極冷門的歌曲。〈好心情〉以輕快的旋律配上淺顯的歌詞，營造出正面的感覺，又能配合這類輕鬆小品的劇集。

《衝上雲霄》主題曲：〈歲月如歌〉

《衝上雲霄》為無綫2003年的台慶劇，劇集以航空業為題材，並由吳鎮宇、陳慧珊、馬德鐘及胡杏兒等人主演。創作此劇需要搜集大量資料，由前期工作、拍攝、以至後期剪輯，整個製作歷時三年。攝製組更遠赴多個海外城市取景，進行實景拍攝。故事主要講述機場及飛機內所發生的事，如主角們如何用經驗解決機艙的突發問題、配角由學徒成為真正的機組人員等，新穎的題材大受觀眾歡迎，而主角間錯綜複雜的四角戀亦成為了熱話。當年《衝上雲霄》的平均收視超過30點，其後再於不同時份重播兩次，均錄得不錯的收視。

〈歲月如歌〉一曲正正以機場為背景，仿佛細說主角間的愛情故事，簡易明瞭的歌詞讓人一聽到就想起《衝上雲霄》的故事，亦造就了一個時代的集體回憶。直到現在，港人去旅行總會引用「天氣不似預期 但要走總要飛」來象徵自己的班機即將起飛。

《滙通天下》主題曲： 〈滙通天下〉

《滙通天下》於2006年播出，劇集以清末為背景，由陳豪、馬浚偉、郭羨妮及楊怡主演。故事講述當時朝延腐敗，陷害忠良，男主角卻憑住努力不懈的精神，在一片黑暗中闖出名堂，令「鼎豐盛」成為天下第一票號，滙款遍佈全國，實現了「滙通天下」。單看演員名單已是相當吸引，而且以銀號為題材的古裝劇集亦不多，所以當時劇集播出時迅速掀起話題。而劇中的女主角郭羨妮於2015年滿約後，便離開了無綫，相信暫時要在熒幕上看到郭羨妮並不容易。

〈滙通天下〉一曲的前奏以各種中樂交織，讓人輕易投入劇集的時代，中後段加上西樂的融合，可見編曲非常有心思。另外，這首歌亦沒有收錄於任何專輯，這可說得上是滄海遺珠。

得一個人

多一點呢？

親近呢

天網呢

原來這裡沒有你呢

多一點冇
原來這裡沒有你冇
天網冇
親近冇

都真係笑而不語

一個人真係好正